加拿大留學討論區🇨🇦 - 屌你又無人理

沉？屌你又沉？？？無人喺加國讀書？？？

已回港

Toronto lm

uoft UTSG 下年exchange

Grad左？ 定過暑假

屌？

Alberta
廢事講邊個city

Regina

無咁易自爆到既

咁偏 定我見識少

me 讀緊high school

邊度讀

vancouver

Grade12

grade 11 中五仔

返左香港成10年啦
唔係edmonton就係calgary

我係 Toronto ，岩岩畢業

好想去加拿大讀master

想去加國讀master
最好可以移埋民

相同目標
仲有2年就大學畢業
搵緊master 資料

Vancouver LM

McMaster engine

已經返緊工
一讀完undergrad直上master再搵工 感覺比較難

溫哥華留名

有小學同學讀緊McGill 望下自己...

你好差咩？

過幾日有orientation 好撚驚

utsg留名

等緊轉機

有冇巴打係Fredericton

為興趣讀定係讀黎移民先

我估應該both

岩岩grad

屌 今日去左多倫多行下玩左一日
見到啲鬼妹ABC 全部都靚到傻左
原本想係美國讀個master 而家想去加拿大

cbc真心正
就算唔靚嗰啲都有仙氣
可惜your face tour fate

UW留明

True

去過 UTSG exchange
而家仲好掛住喺多倫多嘅生活

樓豬讀咩
好似有唔少Toronto JJ

Ottawa留名

好想快啲grad去加拿大讀master
想問係咪master grad就可以喺嗰到搵工移民？

Toronto通街香港人

同問

Toronto 啲 cbc 個個都樣靚身材正

Dse loser 黎緊去Toronto讀college 想問易唔易上返u

讀完Phd就可以直接移民

9月 McMaster U

Grad左之後可以申請visa ，個visa 係3年。要係3年時間內搵到符合移民既工，做夠一年。

Lm

諗住過黎加拿大讀engine master 細電

符合移民嘅工即係express entry嗰堆？
做夠一年仲洗唔洗計分，夠分先移到？

都唔差既
但好葡萄呀

有冇tg group

溫哥華唔撚係住人既屌
利申van撚

Winterpeg

樓豬讀Econ

不知幾撚好住 係悶左少少

講多啲

rhill gr12

Toronto York U

去過一個 summer sem 咁解 ，係我個語文 programme 必修一部份

諗緊好唔好 master 可以過去讀

Mcgill名大於實 唔洗葡萄

what subject?

係有種自信既吸引力

想問問讀完PhD係直接有citizenship定都係permanent residency？
感謝巴打

好想去加拿大+移民，但完全諗唔到讀咩科好

利申: 仲有一年Bachelor grad 讀文科

如果冇加國居留，係個邊讀high school幾錢？大約

個個都有家底

Van啲cbc好似弱智

Ubc 留名

利申 van撚 加冇朋友

AB撚留名

你個名好撚熟

你都係 btw 你都ubc ?

Yes ar

UBC JJ

有冇報 hksa 同yours嗰個event

不如搵日食個飯

van 正好多喎唔係讀書 住黎講
無咁凍 又多地方去 近San Fran

Vancouver (其實coquitlam) lm

嘩屌你我都係coquitlam

無 me死毒撚

有冇McGill 巴絲？

退休聖地

真 vancouver

我都係 今年報黎尻下

Vancouver JJ 留名

Orientation去唔去好

Imagine day ? 去呀

冇upass 完全唔想出門口

好撚柒驚

Imagine day好正 home coming果場thunderbird都好正點解香港d U冇呢d

香港有淫蕩ocamp呢到冇

你yr1 ?

今年1點半至返去 慘

Yes

我都好掛住ubc上年去左exchange

Grad完用work permit做緊野搞緊移民

近lougheed個邊定coquitlam center個邊可能有得相認

近coquitlam centre

btw有冇SFU撚

me too

應該唔會相認到 me no frd

想嘅話可以留個tg做朋友啊難得有香港人（其實唔算難得）住係coquitlam

好啊好啊

唔好報

思打做乜？
就畢業 諗緊點

可唔可以分享下，例如procedure，有咩要準備/注意

我果行行頭比較細 驚自爆
有心想移民就要主攻合資格既工

same

我係vancouver所以我行緊bcpnp
我果陣都係見步行步 搵到合資格既工過左probation就開始搵agent搞移民
首先你要計下自己夠唔夠分先 夠就可以申請等抽
抽中你就可以有資格入紙搞移民

留tg ?

留個tg 遲啲食飯

ching yr幾

有冇係Scarborough 住既相認下

UBC D 鬼妹正撚到

Uvic lm

UBC啲CBC

UM?

揀左international business 讀兩年
如果上唔返係咪無出路啦

Toronto唔知 但Vancouver就ok易

Van LM

Metrotown 無印已經開左啦

ut lm

year幾？

考L牌買車

已grad返緊工

直接開p扑野 仲哂時間玩ocamp咩

Alberta 🤘🏻 邊個city姐

Alberta🤘🏻

報左hksa個event

有冇巴打而家係 Vancouver airport 等緊

Year1

去邊 今晚會車個frd去機場

諗緊grad左返去讀返個master再留係個邊發展
今年final year但係乜都未plan，個邊可以讀d咩?
利申：加國出世細個跟父母返左香港

上年去過hksa d event, 都幾好玩

有冇uofc嘅巴打

升year 3

有冇year1巴絲？
好緊張就開學

呢邊報master要考GRE同埋2-3封推薦信

calgary?

你去讀書?

Van 留名

有 今年year 1
留個tg

咁點算呀
我係香港都係廢U兼低GPA
過到去可以讀咩

有冇巴絲2/9搭cx過去

巴打你可以aim細間少少既大學 要求應該冇咁高
不過加拿大好多大學都係睇最後兩年既成績 下年比心機啦

同我一樣
可以做同學
我都叫做econ minor

個名亂改唔係major econ 有冇tg

同埋另外我想問我本身係讀緊乞食文科
過到去有咩可以讀，想之後係果邊發展

ut/多倫多既朋友可以吹下水

我都係乞食文科final year 不過係呢邊讀緊
如果巴打已經有citizenship我建議你都係唔好讀master 晒錢晒時間又辛苦 直接做幾年工先再諗下係咪真係要讀

其實我係諗住香港grad左直接返過去揾啲嘢讀下先再係果邊搵工，因為我驚果邊唔承認我係香港既degree，巴打有咩建議

應該唔會唔承認既 只要你個degree唔係假既話 真心建議你做幾年野先諗呢個問題 好多master都會睇埋你有冇相關經驗

好，我再做下research先，巴打唔該曬

UBC econ jj

未開學好撚悶

Toronto留名

Winnipegger

UM year 2

UBC

我應該識你

UofT mississauga Year 1

乜多倫多原來有咁多人

我 ?

有無ubc巴絲參加個imagine UBC orientation

SFU撚

小弟年頭開咗個tg谷, 得十幾條友入, 雖然相認咗幾個, 但係而家沉咗底
有冇人想入谷 所有Van撚歡迎

唔係我掛

明明多倫多身邊冇人上連登

bc 劉明

有無ottawa撚

Me

mcgill

FIC 入唔入得

遲啲留個tg搵你~ 你邊個faculty

Me 利申 LFS

@hahahahahha

Vancouver 細大學留名

Kwantlen定Capilano?

Art

Kwantlen

吊橋大學留名 聽朝迎新

我都係
買咗紫色衫未

Arts
你地係freshman？

我tran咗入ubc 當我freshman

Same

I know that feel bro

Sfu tran?

Toronto lm 加拿大人唔少但就係冇乜人理

UTM好細炸喎

相認

no la

咁多香港人
鬼起到底咩

點都唔夠utsc 細喇

Toronto 各位邊間學校

utsc感覺上重多香港人

有無係Calgary

York

lm

咩campus?

+1

黎緊讀college想問 係咪爆gpa上u 揀咩科讀都得

讀咩？

有冇ut freshman

Debbie真係由得千幾follower睇到佢出名

想讀個三年長既master 係Vancouver
之後要點樣先可以移民埋？

想問下過到多倫多點申請電話卡？
要乜野資料？ 地址？ 信用卡？

如果細過18歲可以點申請？

留tg吹下水？

推一推， 急。唔該

地址 id 信用卡，不過未夠十九又何來信用卡呢

Utsg

可以買prepaid

會唔會自爆架？

debit card末得囉

ching year幾

冇uvic人？

唔會架

去啲有香港人做嘅舖度問啦
果陣個職員幫我報大數

巴打讀咩？

Year 2

Van撚
Grad左做緊野

Me Richmond

Mississauga

讀咩
有冇tg

好撚悶

有個stat minor

😭😭曾經係van留過腳毛 而加先知有咁多人去讀

留過腳毛就知大撚把香港人啦

早幾年我係van island even victoria都無乜中國人
而加就唔知lu
Richmond多唐人就一定知但少見留學生

有冇richmond Bcit撚

個個月落去比錢都得
唔洗簽約
黎到先知香港d電訊商仆街到

Chatr

Toronto

係 係到悶左成五年

去完迎新 淨係識到兩個唔同科好少見既朋友
個鬼妹直頭唔理我
去到邊都做邊緣人

有有,我讀UTSC

咩學校啊

非Vancouver/Toronto
完全諗唔明
語言冇問題 外表起碼企企理理非油頭毒撚
點解唔理我

唔係呢兩個地方識唔到人唔奇
我ottawa都自己一個

加拿大都有手足

一開始就係貪呢個地方少華人先黎
但依家識到既全部都係華人...

Vancouver Lam

Vancouver果時見過強國子弟唔夠秤開法拉利返學校

係uvic仲多 馬莎出入都有
見親超跑都係強國學生

你又讀咩?

你讀書定做野

WATERLOO engine留名

唔好咁介懷咁小野啦

rotman

有冇溫哥華巴打

有冇咁多coquitlam 呀

有冇人住ubc residence

㩒住拎啊大佬

搵到工會易好多
你讀埋大學先

第一日好撚多人
btw有冇興趣留tg，我first year

有無Trent撚

有冇tg

Ching year幾?

讀書

做野呀，不過就完約要走人

大你一年
你仲未答我你讀咩喎

巴打year幾？

邊個話McGill名大於實嘅出嚟同我隻抽

同你一樣

你仔定女
好似唔識2nd year rotman既仔

留名👋
好想知有冇人係Strathmore

有朋友以前係果到讀過

仔

唔好相認

難得見到連登仔係utsg又係我個科
可惜

我都係一樣，你係邊個residence既?

Utsc year 1有冇巴絲?

你都係n展?我9月讀3B

3

你rotman揀咗咩specialist??

acct

OPH

York Kinesiology

屌咁啱
真係唔留tg相認？

Ching開個group啦

冇人喺McGill？

有冇巴絲係溫哥華 到時10月會過黎wh
所以想係到識下新朋友

溫哥華撚

有冇人知道而家大學仲睇唔睇private school 英文

十月黎淋雨啊？

UBC year2 留名

有冇人住Putnam place ，黎到之後完全識唔到人

好似好多大學都會扣分

你開

個個都係van人

你留

你報邊間?

West coast best coast

多倫多求其搵一間華人嗰啲

Tg:Edwin_lau

第7頁留左

我知你邊個了

咁都知

仆街冇事啦，認錯人添，我捐返入老母個西度先

要喺scarf hea到2點 我屌

啱啱見到有條友著住中大音樂 好撚型啊

巴打第幾年

幫佢答 2nd

屌覆錯

2nd

有無香港人ubc tg群可以入

留你tg

有無UW人呀？

waterloo?

原來都幾多人係加拿大 Van既say聲hello

有冇興趣tg

在

好呀你tg係？

過黎讀書？

巴打我又係coquitlam喎

係呀ching

tg?

add tg @n6626o

早晨
van撚

早晨

Burquitlam 得唔得啊

Raincouver回來了

有冇sfu撚長駐downtown campus

ching 求加

一半dt 一半Burnaby

CAPU今年一個香港人都冇

可以啊！！！！！

我無住res呀我出去租room

跟本成個Vancouver 都係香港人，你睇下t&t幾撚好生意

ubc 2nd yr 留名 開咗幾日學已經想死

咩faculty

science

住res?

唔係呀住得好遠

third year sauder say個hi

Same 遠到仆街

仆街究竟有冇人住res㗎

ubc 有沒有住richmond

小弟讀完返左香港搵工

冇加籍就留低拎埋佢
有加籍就隨時返黎都得

多倫多
有無讀master既朋友

Ubc 本新偏僻 除非你好有錢

大陸人

推

ching住gage? 上年住過orchard commons 入面令到

好想去vancouver
ottawa少少自己人都無

Ubc 應該好多有錢人

話哂叫university of beautiful cars

有加籍

驚適應唔返香港既生活 但係呢邊揾唔到啲好工

有啲後悔幾年前讀完grade 12之後就返香港讀
不過international student讀大學好撚貴

唔會適應唔到啦

係呀gage

諗緊好唔好join sorority
好似幾好玩但好貴

我對frat 同 sorority 真係一般般印象，你可以試下嘅

Orchard一手西，唔靚就奇啦

可唔可以講多d？
成千蚊好貴呀

黎到之後係咁甩頭髮

我都有少少 我娘親話呢到係用生水沖涼 易甩好多

Agger

好多人都係咁
係水既問題

屌我又係，有冇巴打有解決方法

係ubc等上堂 有無人

所以咪叫hongcouver

其實有不過你唔知姐

UT masters 緊

究竟呢邊有咩玩，已經悶到抽筋，仲要識唔到人

UTSG Forth year

ching讀咩?

ECON & PHILO

我undergrad都差唔多，而家讀緊d偏門科

有幾偏門？

UT黎講算係大科, 但亞洲人/ 香港人入面算好偏門
文科jj

咁我讀asian studies 咪好撚偏

係咪玩野呀 成個EAS department都係亞洲人喎

我係van讀 成班都係白人

呢邊好山好水好無聊
🈸️：黎左20年+

有車可以去遊山玩水
冇車就...

UT here 第一日返學
我個科得我一個香港人
中國人都得一個

絲打讀咩？

UT yr2
今日都係第一日返學

巴打咩科？

UTSG final year 我果科香港人都冇一隻

無咩人識 希望唔會自爆

I know that feel。。

Undergrad應該易啲識到朋友？

咩人都有 就係冇香港人 朋友都係台灣人 韓國人 加拿大人

有無咁橋

Same 好多台灣人
香港人去晒邊

🇨🇦 無車 = 完

無車跟本唔應該住🇨🇦

大城市還好
細城市無車真係慘過食屎

Uvicjj

不如搵日拉隊唱 k？

咪係 冇車住乜鬼加拿大呀

利申:食緊

UT LM

我黎exchange炸
唔通幾個月又買架車

Montreal

年尾過Winnipeg, UW讀

大城市咪挨下垃圾public transit lo

細城市連public transit都好少有得你捱
我呢到得巴士無鐵路

Welcome to winterpeg

得成2粒鐘一班車

等

總好過冇車搭

First year?

就算有車都冇用
學校個停車場每個月百幾二百蚊
仲有個冇得opt out既u pass 每個sem百五蚊
加埋啲油費保險 我等窮學生根本負擔唔起

我有美國Massachusetts 車牌但唔知可唔可以係Ontario 呢邊用/換/買車。 巴打有冇近utm既港式餐廳推介？

香港人好多讀文科wo
唔知點解

upass 好黑暗

好多香港人讀social sciences 我識好少人讀純文科
利申 文科jj

ubc nutrition 求相認

Sfu文科應該好多香港人喎

即係BA

黃金廣場果頭囉

冇人相認啊，你同我69啦

On9

一，你停車場如果冇買pass，你唔洗諗停到車，我個friend前幾日屌曬老母話要停撚到十二樓

二，upass等同宇宙通行證，好洗好用，賣左佢又犯法喎，有幾黑暗

窮學生都係一齊乖乖地逼巴士啦

我地學校啲停車場好多都有閘 冇pass根本入都入唔拎到
u pass真係好on9 我朋友住宿舍都要格硬買
試過賣u pass 賣之前要起下條友底先 睇下係咪放蛇
利申 考左車牌五年都冇揸過車返學

點解我一個都見唔到⋯可能佢地唔係我嗰科啦

純文科jj +1

Commu嗰啲唔算文科㗎喎

Commu都係BA黎
Commu人在此

巴打讀咩

Year3巴打

exchange完左一直好掛住sfu

how come?
聽聞香港好似好玩 d

Ut commerce

true 但住就外國好d

冇Bsoc
同埋多數都將bsoc 同ba 放埋一齊睇

有冇utm year 1在此？

YorkU exchange LM

City?

MRU exchange

UTSG year4

Pish

靜到呢
明明都好多香港人
唔會得咁小連登仔啩？

是咁的，小弟係加拿大出世，後來細個跟父母返左香港
到宜家大學final year，想話畢業之後返過果邊發展，利申非三大廢科兼GPA唔高唔過三，之前係諗住搏下UBC或SFU master，而我睇過果邊既master要求都知無望，想問下有冇巴絲打可以比d意見，我咁既case過到去可以讀咩，跪求過來人指點

唔直接做野?

想揾d野讀下，適應左果邊既生活再搵野做

可以讀多張cert/diploma 又或者係讀多個after degree (兩年)

SFU都唔得？
讀多個degree啦
master呢啲之後再算

Ubc 唔過三唔洗考慮了

清對咩有興趣?

Transfer 計唔計

我只係大約睇過下UBC d要求，未睇其他
但我之前問過人都話加拿大master 冇3都唔洗諗仲要最好有推薦人之類，其實我宜家係香港已經一個degree，去到再讀會唔會有d on9，求各巴絲指點

興趣就都係返文史哲類科目，但其實都冇話咩特別想讀
只係想揾啲野讀下兼適應下果邊之後留係果邊做野就ok，當然最好就master洗洗底啦，因為我香港都係乞食科廢u

我自己所認知既masters都係為未來學術研究長路舖路, get a taste of academia咁, 所以ug成績要有返咁上下, 除非MBA之類就唔係geer towards research路
想洗底既話所以睇下York u之類都有d 洗底master, 好似master of conference interpretation, 再唔係睇下UofT ischool, 見佢每年都狂r人去讀, 有d museum studies果d唔知你會唔會有興趣

不過見清你好似都係aim緊過BC果邊 我就唔太清楚啦

(利申 文史哲科master)

多謝巴打既建議先，另外我想問下其實果邊既工作環境點難唔難搵工，我其實都係想揾返d幫到搵工既科讀，唔係就算讀左個master返黎跟手搵唔到工都係gg

同問 下年乞食科fg驚揾唔到工

我都仲係學術界打滾緊 sosad
要搵錢唔難既, 搵career就難啦

利申 未有career goal

SFU 差唔多好似
不過除左呢2間其他都廢包括上面果間UBC

你都係？

York但唔係exchange

有冇Vancouver既巴絲讀過/聽過Blanche Macdonald Centre呢間學校

識你

你地讀咩？

啱啱報左UBC，有冇巴絲知道幾耐會知收唔收我？

應該三四月？

化妝學校？

Utm year 1 here

係呀
有朋友想報呢間讀張cert 唔知讀完出路如何

utm開始多連登仔

下個sem去Montreal exchange,有無巴絲打係果邊? 想問下一句法文都唔識係果度生唔生存到?

有朋友讀 佢好似冇做野 有錢女黎 之後再讀多個degree

不嬲多 冇出聲姐

SFU

係utsc 返咗成個月朋友都冇個咁

讀咩呀巴打

留tg?

唔識法文表示都生存左7年
仲搵埋工

Add 我 tg

Utsc 撚
Tg : torontohk

Utm學生+我telegram bdu0729 吹下水

想請教下各位巴絲.
小弟而家係香港final year, 利申非三大ee應該可以first hon 畢業.
畢業之後想去加拿大讀過master, 之後留加國發展. 我想問下去加國讀pg 有冇stipend, 因為我屋企唔係咩大富人家, 外國讀書嘅經濟負擔我估我屋企未必應付到, 跪求過來人指點.

題外話, 如果我想深究robotics/ machine learning, 應該邊一間大學比較出名?

讀ai唔去美國？

我有考慮過, 但個人比較鍾意加拿大嘅生活環境. 同埋唔好意思我講得唔清楚..
我希望讀完就發展加移民. 最主要都係經濟成為我最大嘅助力, 所以想知資助嘅資料.

唔會死，不過會唔方便

你係邊個？

有無人試過暑假返香港嘅u讀summer course再transfer啲credit?

理論上可以但好易爛grade

想問下大家，去蒙特利爾讀書，搞study permit係咪一定要良民證？

點解咁講？

exchange 應該唔計gpa

加拿大間間都唔係易讀， 易入難出。

去過哂幾個大city, 都係Montréal既囡囡最吸引我

又識打扮又一口法文

大家點睇York U，有冇咩特別評價
近排睇近多倫多既u，文科仔唔知可以讀咩

排名低左d

巴打知唔知多倫多邊間u既after degree 好d
利申本身非三大乞食文科

唔熟
不過都係睇排名架啦
Toronto u掛

點解難。。 UT 4th year
我真心覺得 拎個3.0 average 真係好易 除非你真係乜都唔讀

黑鬼學校 前幾年仲有槍案 強姦

咁巴打有冇介紹？覺得多倫多邊間算好d

你乜科先
我都想好易攞B

有冇多倫多巴打有房租比我 嚟緊去utsg exchange

如果係 ontario 就仲有 Queens 同 McMaster 揀下
剩係多倫多齋睇名都係 UofT 架啦

呢個真，睇返香港D大學真係難入，但係入到就包畢業咁

有無報master既朋友 交流下

Toronto YorkU exchange留名 有興趣可以留名食飯

考GRE會唔會有咩著數?

有興趣喎ching

uoft exchange

campus喺downtown？留個contact啦Ching